\chapter{相遇}

“求上师为民妇看看亡夫的往世”于 五体投地的伏在大殿上，

两世神似乎并未听到

于信彰盯着
昨天晚上，娘就宣布了种种规矩，其中反复强调的，就是在两世神面前不许抬头。

十年前，“神使”还只是一个“肉仙”
据老爹说，
现在，连市长都要跪拜神使。



本来这件事是长子的工作，但于信彰死闹活闹，终于把这桩事情揽过来了。代价是他要负责下个月的清扫茅厕。


于信彰全神贯注的盯着右手上的戒指

他还有一枚这样的戒指，套在右脚的食趾上，

这种亮闪闪的

虽然只能看到膝盖，这已然可以让他兴奋好一阵了。

于信彰心脏猛的一缩，他感觉到今世神正在看着自己，神的嘴角略略抖动了一下，露出了一闪而逝的笑容。

但是他没有走，他决定“献宝”。

“雅绅要有雅绅的气派”叔叔常常这么告诉他。

于信彰并不觉得当个雅绅很难，他私下里已经练习过
唯一的问题是这种走路的姿势很不舒服，
用不了半个时辰


“往世？为什么叫往世？以前有人说叫来世”

他很想强迫自己更虔诚一点，可他做不到，他总是难以避免的胡思乱想。

“为什么要看往世？反正人已经死了，不管人从哪里来，还是人到哪里去”
如果往世在神的控制之下，这神不是太下贱了吗？

当他在家里提出这个问题的时候，
脾气暴烈的叔叔很想抽他

游魂有什么可怕的？游魂若是把人害死，人也就会变成游魂，如果有人敢来害我，我一定会找他报复

神都下贱了，收钱就办事



赎罪，赎罪。老爹有什么罪？

于信彰第一眼看到

这种双头食人魔还是

啧啧，双头魔，不好练啊

剃毛

在西土，颇有些以毛多为美的风俗，据说那里的造型师都要把，而是把毛发修剪的特别有造型。

尤其是男性的兽人，往往要在修剪面部毛发上花大价钱

脑容量的扩充是必然的，否则无法建立在人类思维之上




“往世？既可以表示，又可以表示。”于信彰跪在虔诚的母亲后面，忍不住胡思乱想。





“看什么看，就是你。”

于信彰翻了翻小眼，

神游结束了

今世神露出了一幅困倦的样子，闭上了眼睛，而往世神猛的把眼睛睁开了，他瞬间变得炯炯有神，缓缓的转动脖颈，极力向周围张望，那模样像是站在山顶上。


一头看今世，另一头看往世。

今世神的嗓音十分醇厚
但是他听不懂今世神的话，这是一种神秘的语言




今世神看眼下，

于信彰吓了一跳，透过朦胧的倒影，今世神和他目光相对。

他觉得今世神已经发现了自己的小心思，宝座之上，

两世神坐在一个

很奇怪姿势，因为按照通灵师的理论，通灵之时需要盘腿而坐。

神的容颜不是凡人可以观瞧的

于信彰心底涌起一股强烈的欲望：仔细看看两世神。他知道自己又要犯错误了。于信彰

做两世神的轿夫吧

这是一个极小的庭院

墙角结了一张巨大的蜘蛛网



于信彰突然觉得杀死这么大一只蜘蛛


Kutuokanzhe，会写吗？

知道什么意思吗？

“嗯嗯，”于信彰组织了一会语言：“本来抱有很高的期望，但是最后非常失望。类似于‘大失所望’。”他想了一下，接着说：“似乎是个很下流的词。”


就像

杞人忧天

一个叫‘杞人’的人，总是为天担忧，

天佑扬了扬眉毛，一如既往的不发言。天佐笑了：“意思差不多，词源就差十万八千里了。”
天佑嘟囔一句：“十万八千里……”
天佐又问：“为什么我们要说十万八千里，而不是十万九千里，或者一百万里？”
于信彰愣了，他从来没思考过这类问题，就像有人
人为什么叫人？这说明什么？为什么是“说明”而不是“说亮”？
如果人在吃饭的时候思考着怎么把肌肉的收缩和舒张结合起来，那就连筷子都不会用了。

回到村里，
村口蹲了一排人，有一搭没一搭的聊天，面对着夕阳的余辉

凡间的女子，快把这尘世的衣衫尽数褪去吧

首先要有足够长的寿命

这蛛网上挂的，不都是最招人烦的虫子么？
你管那么多？扫干净不得了？你不弄死它，它回头又来织网。

好高！
虽然已经被三番五次的叮嘱，要“谦卑而虔敬”，但于信彰还是忍不住仰头看了看天花板。

总是当使者招呼的时候，只有神使招呼之后，他们才排队进入大殿。

至于

“山顶上有灵气”

“呫”父亲发出不屑一顾的声响，“那也叫山？比那高一百倍的才叫山！”



肩舆不重，

32个人抬着肩舆



“那‘喜大普奔’呢？”

两世神生活在他的小院落里

你虔诚吗？

于信彰犹豫了一下，他不知道怎样回答这个问题。

“不要质疑你的神！”喜欢闭着眼与圣灵交流的

找不到一个数字，比0.9999... 大，比1小。




苇杭苇杭

何苇杭觉得很烦
眼看着生意都被抢走了
他觉得自己要为这个家族做点什么，偏偏又不知道该做什么
“撑死胆大的，饿死胆小的。”他的父亲
最后一位数字男单女双

“叮”，一个沉甸甸的条形金属滑入了口袋，撞在口袋底的钱币上，透过一层薄薄的丝绸，给右侧的大腿带来一丝凉意。
刘元敬不去摸，也没有任何的反应。他懒洋洋的在

幼虫
工蜂
跳虫
毒爆
蟑螂
刺蛇
巨兽

张云风不禁大怒：“连我的钱包都敢偷”

把钱包给我

于信彰的眼光集中在张云风脸上，一副凝神静听的样子，然而他其实仅仅盯着一小点。一根又黑又长的鼻毛，顽强的探出头来。
然而，他又觉得这种做法不符合一个“雅绅”的



于信彰觉得这里有什么不一样，但是他又说不出来哪里不一样。
音乐声袅袅传来，在空旷的神庙中形成一丝回响
于信彰脑子里突然蹦出一次词“天上人间”。
